文匯報記者發現，「龍門冰室」內的氛圍詭異，所有食客都不敢大聲交談

由於黑暴「攬炒」及疫情影響，今年的「五一」長假比往年冷清，惟泛暴派仍大搞所謂「黃色經濟圈」，以為貼上「黃絲」標籤就可財源滾滾來，惟現實粉碎他們的美夢，事實證明搞所謂「黃色經濟圈」完全是自欺欺人，對於店舖掙扎求存於事無補。香港文匯報記者昨日走訪多間「黃店」，發現即使是假日午市，其客流量亦只有「小貓三四隻」甚至「拍烏蠅」，僅得一兩間黃店有較多人流。各界人士表示，吸引食客最重要的基本法門無非是食材新鮮、食品質素好、菜式保持新鮮感等，以所謂「黃色食肆」的政治手段吸客是緣木求魚，所謂「黃色經濟圈」是黃粱一夢。■香港文匯報記者 郭家好、黃書蘭

香港文匯報記者昨日於午市時到達銅鑼灣渣甸街一帶，發現眾多「黃店」都門可羅雀。例如「黃到出汁」、在網上「粉絲」眾多的「渣哥一九九六」小食店幾乎沒有客人光顧；在店舖門前貼滿「連儂牆」，聲稱「核爆都唔割」的飲品店「幸福周末」、飲品店「ChaTraMue 」及「乜記餐室」亦都「拍晒烏蠅」。較多客人的「黃店」只有「鑄茶所」及「龍城冰室」，令人質疑一眾「黃色小店」在這場政治炒作中只能陪跑，令一般市民迴避，只有個別龍頭「黃店」才能獲利。

罐裝汽水「綑黑邊」 隔板多污垢

至昨日晚市時段，香港文匯報記者再次來到銅鑼灣一帶實地訪查。記者約7時來到「黃店」龍頭「龍門冰室」，門外未見人龍，進入餐廳甫就座後，留意到餐桌上有不少類似醬汁的污垢，明顯是之前的客人用餐完畢後沒有抹。由於該餐廳餐桌距離較迫，部分座位以透明膠板作分隔，但記者發現分隔膠板明顯亦無清潔，肉眼就能看到大量污漬殘留，密密麻麻，令人毫無食慾，感到噁心。記者還觀察到隔籬即使已客過兩輪，店員都只會簡單收執，並不會像其他餐廳噴消毒液抹，盡量做好清潔。另外，該店奉上的罐裝汽水亦「綑黑邊」，若一時手快直接飲用，就會「中伏」。可見「龍門冰室」在抗疫期間，只在表面上防疫，實際上衛生意識非常薄弱，情況令人擔憂。

食客：唔好點呢個，好難食

記者亦點了不同食物，惟擺入口中一言難盡，其中炸醬米線清淡無味、油雞扒則極度油膩、多士上的醬亦少得可憐。其間，記者聽到鄰桌食客在點餐時，也說了一句︰「唔好點呢個，好難食。」難怪近日越來越多「黃絲」與該店割席。

記者發現，「龍門冰室」內的氛圍詭異，所有食客都不敢大聲交談，曾有一食客談話音量稍大時，同行食客立即對方「唔好大聲講」，彷彿大家都害怕被「捉鬼」，令氣氛異常壓抑，與日常用膳時的愉快心情完全不同，果然是在「食政治飯」。

佢都作得幾好笑 有潮文feel

最憎啲仆街食飯大大聲講嘢
呢死廢佬藍絲要大聲講嘢就去番藍店講嘢

多謝文匯記者幫襯黃店

食不言 寢不語

細個老豆老母無教?

其實有乜好鬧
多謝文匯記者曲線幫親黃店先講啦

再講 食物質素 衛生 好撚基本 人地話你聽有不足未改善
比手足食大腸唔通有屎呀要？

家陣人流感呀，大聲講野咪噴撚哂d口水去對面到，少少衛生常識都冇果然係生番報

咁多間黃鋪唔知佢去唔去得晒

btw,黃鋪考慮下佢地show個党媒證畀個折佢丫

敵人攻擊 代表做對了

係d蝗同埋廢老廢中先會起餐廳大大聲講野

寫到無野好寫

啲廢老隔幾張枱傾偈

即係去得龍門嘅普遍有禮貌有防疫意識囉
又曲線宣傳

等我今日去 龍門 實地觀察

利申：之前未去過，因為覺得佢多人支持

又會咁啱聽到唔好點哩個，好難食嘅......咁聽唔聽到柒婆幾時死？

如果大聲交談，記者會話客人粗魯無禮，貌似有社團背景。

***********

又幫襯

文字版食評，我20年前睇雜誌都有圖啦你老母認真少少啦是但配啲圖都好呀大佬

屌你食野就食嘢啦 講咁大聲
慌死你唔知做乜尻咩

至昨日晚市時段，香港文匯報記者再次來到銅鑼灣一帶實地訪查。記者約7時來到「黃店」龍頭「龍門冰室」

多謝文匯報記者支持黃色經濟圈

乜記餐室... 係黃嘅咩？

不嬲係餐廳都唔會大聲講野
係D藍屍廢老 食茶記 飲茶先會大大聲咁周圍噴口水

都唔及藍店鬼鬼鼠鼠唔夠膽公開自己立場

唔好大聲講嘢

邊個平行時空

基本嘢, 小學生都識, 在密閉地方大聲講嘢又唔戴罩, 等於打乞嗤, 增播毒風險. 咩低能弱智人仕, 仲會拎哩啲, 低能弱智嘅紅媒嘅, 低能弱智新聞, 當秘笈咁傳?

禮貌都唔識

敵人反對

個記者名
香港文匯報記者 郭家好

又身體力行食黃店

飲食衛生

文匯作文有撚去食咩

黨媒係咪見慣大劣人成日大大聲講野

最撚憎D人嘈喧巴閉
食野靜靜地唔得既?
要嘈要熱鬧去酒樓啦!

好有小學雞搵到嘢講，就喺度捉啲無關重癢嘅位嚟放大嚟講，好低質

哦
原來平時啲藍絲畜生鍾意食飯係到吠黎吠去嘈住哂架
明了

搵唔到嘢講*

龍門d人講野細聲係因為太多人，個個都要搭枱亂咁吹

文匯記者係黃店嘅消費=100個連登仔

你點知的

屌 睇字就知9up
邊有幫襯

食飯有咩鬼好捉

大大聲講嘢騷擾到人
紅屍真係好撚自私，咁又講成係捉鬼，無嘢搵嘢嚟講

零分重作

我就最憎支那種樣樣都聲大大
好似冇家教咁

同埋俾人叫人唔好大聲講果個人9成9講發夢野，人地客人就係怕有大公呢d 臥底黎攞料。人地警戒嘅就係個記者自己，勁諷刺

拍晒烏蠅? 平行世界?

得蝗蟲先會大聲講嘢

夠唔夠呢間詭異呀

感謝文滙報記者光顧

感謝文匯記者身體力行支持黃店

文匯記者去食龍門？

記者識玩 識得岀公數撐黃店
要求每間都攻擊一次

懷疑寫呢篇條友真係黃
講晒邊間黃店無人
叫人唔好集中去晒出名個d
又真係比建議龍門改善
再9up返d無人講野 符合返個報紙立場
Dse綜合我會比呢篇5**

ON9 棍頭文化, 覺得餐廳就係俾你嘈嘈閉
你D咁既柒頭, 連講電話都大聲過人, 無文化

唔得架 搭枱都要傾計

早幾日去屯門龍門，一大堆人係門口等
依家尖沙咀同銅鑼灣邊有人， 文滙特登去銅鑼灣嗰間少人啦

無人？

我食親黃店都有d燥

因為等位等好耐

其實有圖，不過#1無貼。

郭家好（國家好）
黃書蘭（黃輸爛）

看圖作文

夠膽貼拍埋片喺裡面寫食評，我就信你篇垃圾文

係呀係呀, 聽講好多黃店入面有鬼呀!

都痴撚線, 大把屎忽鬼搞黃店就有呀, DLLM!

會唔會over左家陣寫到咁誇張反而似曲線多

講野細聲唔係美德黎架咩

諗住咁就分化

除左口水噴膠板呢個睇唔出係乜鳩之外，其實樣樣野都可以係大財團餐廳見到

唔講以為龍門係高級餐廳

，惟擺入口中一言難盡，其中炸醬米線清淡無味、油雞扒則極度油膩、多士上的醬亦少得可憐

[黃金週後檢討] 一人n間覺得可以改善做得更好嘅黃店

根本食飯就靜靜咁食
大大聲野講到成間都聽到你up乜既唔係廢老就師奶

s

2百萬人x $120(一日三餐) x 30日

1個月72億

1年864億

有冇人計過文𣾀大公班妓者使咗幾多錢落黃店到

茶餐廳都係咁嫁啦，有幾閒

龍門真黃 fact checked

文匯報都出錢幫襯
貼單為證

我們有外國人用餐禮儀，學你你班支那畜生籃屍咩

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

牛肺空姐真人？

sor9ry
不割蓆 不分化
話割蓆嗰啲三毛都on99
仲有呢位記者收紅色資本去幫襯黃店做認證
變相撐黃圈

罐裝汽水「綑黑邊」 隔板多污垢

已經係冇野搵野講

多謝課金支持

證明黃絲比較有文化

感謝文匯支持

成編作文表面踩龍門同放負，但重點就放喺分化上面，文匯而家教精你，不分化不割席堅持同黃色經濟圈係幾咁重要

作文

聲交談做乜撚野？你估支那人咩，去到邊嘈拆天

喺黃店咪特別用神留意囉，喺返藍店有米奇都話請咗五星級大廚啦

咁多圖，罐汽水講到黑邊咁嚴重又唔影埋嘅？
無限申延創意作文？

文滙報前線好黃

無禮貌你去邊都唔應該大大聲講野

成日幫襯黃店ge 衰嘢

好好奇文匯記者究竟會係咩人
係真係愛國定假膠

港文匯報記者 郭家好、黃書蘭

唔敢出真名定真係咁戇鳩既名？

真名？

比埋下篇稿既題材佢 待應冇講早晨 收銀找錢慢 冷氣唔夠凍 張枱唔夠高

最緊要係keep住幫襯黃店就得啦

收據滿污漬應該關食客事喎

食不言 寢不語都唔識

新工會要人

藍屍個思維就係人哋衰就唔得，自己衰就係天下無敵

文匯記者 國家好？

黨媒認證
手足咪撚再割龍門

e

依d真係寫到廢老睇 俾佢地係公園有野講下

有咩人會幫襯龍門但睇文妓報？

on9 唔通隔幾張檯，3唔識7傾計先唔詭異??

屌你要好似虫蟈狗咁大大聲先叫正常

黨報又作文， 聽日到渣哥

踩到無野踩

信唔信第一句就話「渣哥為搶客改名抄襲大家樂，可見連老闆對「黃絲」的「不分化不割蓆」幾乎冇信心」

打呢六隻字出來做原因時
唔覺自己on9?

收據滿污漬好明顯係佢自己食麵彈咗落去...

文匯報記者
都市傳聞黎

好有以前東方新地屌鳩非英皇藝人果種精髓

繼續割啦，有堆人見到紅媒呢篇應該如獲至寶

文匯報記者真係好易做

出面茶餐廳直程成張單放落湯碗麵呀

我正想講

佢篇文呢，最突出係佢用括號括住既字

尋日立場姐姐有提過，中聯辦想令大眾混淆啲字本身既意思

文匯記者你會唔會去四季酒店食自助餐會大聲交談
老麥都唔會啦
唔通去龍門大大聲屌話好撚難食呀
雖然龍門難食係人都知

仲有好多靈異事件添呀

一間點夠呀
支持文匯幫襯晒咁多間黃店
踢爆晒佢哋啲衰野出嚟

無相? 得個講字?

梗係啦 得傻9藍屍成日嘈

我覺你on9

啲標籤全部都係佢地帶嘅風向，
好似之前想騎劫「攬炒」呢個字帶向負面意思咁

無文化個d人先鍾意食飯食到b le ba la嘈嘈嘈

大聲講野又話大聲講野
講野唔岩聽 又話暴徒集中地

黨報記者去黃店咁斗膽!

呢個世代唔妥你，你企響度冇阻街呼吸都比人屌架啦

難得有人花時間寫你呼吸

有趣

唔係之前，一直都騎劫緊
好似而家啲五毛與狗都玩爛「手足」兩隻字

有咁神秘嘅茶餐廳真係要試下喇，或偷聽倒D靚料可發大財呢

講你就信我唔覺有邊間黃店唔衞生喎

根本就係佢哋想食

筆名呢D野我地識條鐵咩

你似係啲廢老鍾意大大食講嘢喎

文匯報連相都無影，佢哋鳩up話全港黃店無客都得

篇文好有潛力做潮文
改吓個名就可以唱衰唔同食店
btw 汽水黑邊圖呢？咁大個唱衰point唔係無圖呀嘛？好失望囉屌

你估好似酒樓啲廢老講野下下大大聲屌晒老母咁咩
禮貌都唔識 仲好意思話詭異
自曝其短 自取其辱

藍屍邏輯：龍門服務食物衛生質素有問題，所以黃色經濟圈係廢

最好日日都去黃店食嘢同採訪啦黨報

去餐廳,食野定開研討會?

記者發現，「龍門冰室」內的氛圍詭異，所有食客都不敢大聲交談，曾有一食客談話音量稍大時，同行食客立即對方「唔好大聲講」，彷彿大家都害怕被「捉鬼」，令氣氛異常壓抑，與日常用膳時的愉快心情完全不同，果然是在「食政治飯」。

唔好大聲講野係基於會嘈到其他人
戇鳩生番報

多謝文匯報支持黃店

你係咪戇鳩？咁嘅時期食嘢講嘢咁你不如唔好戴口罩出街啦，口水周圍飛啦

文匯手足好有心，list哂要重點懲罰嘅黃店遺珠

例如「黃到出汁」、在網上「粉絲」眾多的「渣哥一九九六」小食店幾乎沒有客人光顧；在店舖門前貼滿「連儂牆」，聲稱「核爆都唔割」的飲品店「幸福周末」、飲品店「ChaTraMue 」及「乜記餐室」亦都「拍晒烏蠅」。

係咪撈亂咗龍門客棧，你知大公d野求求其其。

幾時試埋其他黃店

正常打邊爐

我會幫襯番自己區D黃店
龍門我要搭成個鐘車

最憎啲人大大聲講嘢俾哂全世界知，似足支那人，你想講我唔想聽呀

小學生作文咁作
食龍門冰室有感

紅報係咁屌 姐係1/5大家做得唔錯 有曬認證 我地點駛錢關你撚事呀

改做藍店啦

作家黎

香港文匯報記者 郭家好（國家好）、黃書蘭（黃輸爛）
我仲以為係fake news

呢D新聞唔係比我地香港人睇

飲食男女嚟?

笑死 自己無家教都仲好意思咁厚面皮話人

正想講呢樣野

作文作到成個小學生寫文咁

係咪去左平衡時空

文匯：好嬲好嬲
藍店中資同志
無飯開

郭家好 ＝ 國家好
黃書蘭 ＝ 黃絲爛/難（？）

結論：假記者作文

佢整膠板就係因為衛生問題 防止口水噴去對面

佢篇文就話無人大聲講嘢 咁果滴口水係點嚟？

睇返角度似係佢自己噴完之後影 其咩污漬 單據污糟都可以係自編自導自演

利申：食過兩三次 見到員工會清潔果舊膠板同枱
先俾下一個坐

幾份黨媒平行時空
一啲又話冷清
一啲又話客似雲來
咁即係點

自由消費又冇犯法
日屌夜屌成堆怨婦

香港文匯報記者 郭家好(國家好)、黃書蘭（黃輸藍）

屌而家食飯唔傾計是常識吧

如果文匯報記者有錢去日本玩

文匯報記者發現，日本國內的氛圍詭異，所有市民都不敢大聲交談

文匯記者都幾L 易撈，講乜都唔洗證據，求其作下故仔氹下高層就收人工

好似啲大陸撚食野咁嘈咩

啱呀 食不言 寢不語 呢啲基本禮儀都唔識就走出嚟吠

厲害，幫襯一次就發覺曬所有問題

有晒時間可以睇cctv

茶記嚟㗎妓者

做乜尻晴報咩

當自己食緊米芝連？

咁撚多引號 寫口語算啦 咩文筆黎

多謝文匯妓者支持5.1黃金周活動

佢成篇野都係作出黎
你地咁上心做咩

■香港文匯報記者 郭家好、黃書蘭
屌個名真係

藍嘅多數冇文化是常識吧

你老味，抹唔乾淨又話未能抗疫
要抗疫食飯無戴口罩就咩L講嘢
你條仆街又話壓抑

話人哋驚有鬼
你條仆街記者咪大大隻鬼lo
好彩無講嘢

想問下文匯啲黃色小店係邊 唔洗四圍搵

我都有用佢既products!真心好好用

文匯版嘅更衣室潮文

當笑話咁睇，觀感就fit晒啦

估唔到文匯記者都幫襯黃店

個記者應該諗左好耐先諗到呢幾點出黎

係廢老先中意食野又大聲講野架姐

傻啦，
作文係唔駛去幫襯架

張收據d油漬重令立立 唔好當讀者傻鳩先得架
比d誠意乾左先影啦

食野講咁大聲做乜鳩？
想噴晒啲野食出黎？

好想知佢笑緊乜

呢啲先識玩
claim紅底錢灌入黃圈
大公文匯前線好黃

香港文匯報記者 郭家好
佢真係搵岩工

仲要用假名sign off
寫文同負責編輯嗰個記得用真名呀
聽有朋友喺文匯做，佢話啲記者啲名，多數都係假㗎
佢哋已經去唔到台灣

正確呀唔驚俾人ban咩 佢哋唔敢用真名

FF潮文

各界人士表示，吸引食客最重要的基本法門無非是食材新鮮、食品質素好、菜式保持新鮮感等
咁似嗰句乜「好食是良知」嘅

屬於香港人嘅書店

蕭景源

文森
鄭治祖

文匯記者江郎才盡

無父無母 只有黨

好似網名咁, 一個人十九幾個

不如直接寫龍門難食可能仲多d人信

文匯報幫襯龍門
689日日睇蘋果
真係好黃

等緊佢寫藍店
要逼L到沙甸魚咁同人人笑到北韓人見到金仔咁?

一睇個名就知係支式分子嚟

食野唔好講野呀

極勇武

龍門唔係你哋班支那人先會去嘅低級路邊大排檔呀，只係得你哋班垃圾支那人咁無文化大庭廣眾講埋啲無腦無邏輯嘅弱智言論咋。香港人啲質素俾你哋班賤畜拖低哂

食不言寢不語,食客均甚有禮儀

衝出黎柒 死返去讀書啦

文匯報記者 國家好、黃輸爛

哦.... 咁呀！？
等我聽日都去食個飯先.

屌你張單邊個茶記無污漬